Однажды Гуру Махарадж дал один совет Мадхаву Махараджу, своему духовному брату. Ночью в двенадцать часов Мадхав Махарадж сидел на крыше и повторял маха-мантру, весь день проходил фестиваль и у него не было времени, чтобы повторить джапу. И у Гуру Махараджа тоже не было времени. Они были хорошими друзьями. 
Когда он услышал, что Мадхав Махарадж повторяет на крыше (в то время его звали Хаягривой Брахмачари), Гуру Махарадж пришел к нему и сказал: 
-Иди спать. Рано утром ты проснешься, в четыре утра и будешь повторять. Сколько ты кругов повторил?
- Только четыре круга. 
- Иди спи. Четыре круга - достаточно. Ты отдохнешь, выспишься и у тебя будет энергия для того, чтобы совершать севу. А иначе если ты постараешься закончить шестьдесят четыре круга, ты будешь не в состоянии служить. 
Подобным же образом, Прабхупада Сарасвати Тхакур говорил: «В день Джанмаштами мы постимся целый день, ночью в одинадцать тридцать после поклонения Кришне, мы принимаем прасадам, анукалпу, небольшое количество». Но однажды Хаягрива Брахмачарьи был занят важными делами и Сарасвати Тхакур хотел послать его в Дели, в город, далеко. Весь день Хаягрива Брахмачари постился. Наступила ночь, полночь, он так ничего и не ел и поэтому очень устал. 
Тогда Прабхупада сказал своему секретарю: «Дайте ему прасадам. Приготовьте для него рис и дал. Он поест и тогда он сможет поехать». И преданный удивился, почему Прабхупада дал такое указание и спросил: «Прабху, Вы дали такие указания?». На что Прабхупада ответил: «Да! Да! Не учите меня! Дайте ему, что я говорю». 
Гуру Махарадж присутствовал при этом разговоре и спросил у Хаягривы Брахмачари: «Прабху, Прабхупада дал указания, что ты должен поесть рис, дал.» Хаягрива испытывал смущение, ему было присуще брахманское настроение, настроение брахмана, он сказал:
- Не нужно риса! Дайте мне фруктов! Я поем фрукты. 
Он поел фрукты, картошку и уехал. Прабхупада нуждался в севе, в служении, а настроение севы может нам дать все. Мы не можем управлять нашими чувствами, но благодаря Гуру и Вайшнавам мы можем легко подчинить их. 
Когда Махапрабху явился, в то время правила и предписания были очень жесткими. И Махапрабху советовал всем: "Повторяйте 64 круга. Если кто-то будет повторять 64 круга, я буду принимать прасад в его доме. Но никт не повторял, может быть, только несколько преданных повторяли. А после того, как пришел свами Махарадж, в то время также мало кто повторял 16 кругов. Харе Кришна Харе Кришна Кришна Кришна Харе Харе… 
Повторение необходимо совершать через служение. Но вы видите поведение Свами Махараджа. Свами Махарадж придавал большее значение севе. Скажите мне, пожалуйста, это так или нет? Я сам не знаю, у меня мало опыта. Но я знаю, что люди, которые совершали большую севу, Свами Махарадж относился к ним с Любовью. Не к людям, которые повторяли джапу, а к тем, кто совершал севу. Гуру-крипа Свами был в то время лидером. Вы знаете Гуру-крипу? 
Я недавно встречался с ним. Свами Махарадж очень любил его. Но он совершил севу, а как он совершил эту севу - никто не знает. Но Свами Махарадж (Прабхупада) одобрял его действия. Благодаря его служению появился Кришна Баларам Мандир. Сева - необходима.  Прежде всего сева, но сева должна быть севой, а иначе мы впадем в заблуждение. Если эго вмешается, встанет на пути, то мы можем упасть. Без эго мы будем удовлетворять Гуру, Кришну и тогда мы получим должный результат. Махапрабху дал три наставления. Три предписания. 
Если у вас нет трех этих качеств, то вы не сможете повторять Харе Кришна маха-мантру. Махапрабху говорил, что только тот сможет повторять Харе Кришна, кто обладает этими тремя качествами. Также Рупа Госвами сказал: "Твой язык является материальным, все чувства являются материальными и они не могут соприкасаться с трансцендентной субстанцией. Это невозможно. Поэтому вы должны сделать себя трансцендентными. Каким образом можно это сделать? Посредством служения! И тогда Шри Кришна откроет себя, милостиво явит себя в вашем сердце".
Шрила Говинда Махарадж. Даршан от 16.07.1992, США
